\section{Messwerte}
\subsection{Versuchsteil 1}
Die Hallspannung $U_H$ am p-dotierten Germanium wurde in Abhängigkeit vom Strom $I$ bei verschiedenen mangetischen Flussdichten $B$ gemessen und in Abbildung \ref{fig:1} dargestellt.

\iffalse BEGIN QASDAD 50
t1_50 = readFile("data/1_50mT.txt")
t1_100 = readFile("data/1_100mT.txt")
t1_200 = readFile("data/1_200mT.txt")
p1 = Plot()
p1.add(t1_50["I"], t1_50["U_H"], lineName="50", label="$B=50$ mT")
p1.add(t1_100["I"], t1_100["U_H"], lineName="100", label="$B=100$ mT")
p1.add(t1_200["I"], t1_200["U_H"], lineName="200", label="$B=200$ mT")
p1["50"].fitSym("V_0+R_H*I/meter*50*tesla", proposedUnits={"V_0": volt, "R_H": meter**3/coulomb}, label="Fit für 50 mT")
p1["100"].fitSym("V_0+R_H*I/meter*100*tesla", proposedUnits={"V_0": volt, "R_H": meter**3/coulomb}, label="Fit für 100 mT")
p1["200"].fitSym("V_0+R_H*I/meter*200*tesla", proposedUnits={"V_0": volt, "R_H": meter**3/coulomb}, label="Fit für 200 mT")
p1.showAsFigure("fig:1", "Gemessene Hallspannung $U_H$ in Abhängigkeit vom Strom $I$ bei verschiedenen magnetischen Flussdichten $B$ sowie Fits nach Gleichung \\ref{eq:fit1}. Es wurde p-dotiertes Germanium verwendet.")
END QASDAD \fi

\subsection{Versuchsteil 2}
Die Hallspannung $U_H$ am p-dotierten Germanium wurde in Abhängigkeit von der mangetischen Flussdichte $B$ bei verschiednen Strömen $I$ gemessen und in Abbildung \ref{fig:2} dargestellt.

\iffalse BEGIN QASDAD 51
t2_10 = readFile("data/2_10mA.txt")
t2_20 = readFile("data/2_20mA.txt")
t2_30 = readFile("data/2_30mA.txt")
p2 = Plot()
p2.add(t2_10["B"], t2_10["U_H"], lineName="10", label="$I=10$ mA")
p2.add(t2_20["B"], t2_20["U_H"], lineName="20", label="$I=20$ mA")
p2.add(t2_30["B"], t2_30["U_H"], lineName="30", label="$I=30$ mA")
p2["10"].fitSym("V_0+R_H*B/meter*10*ampere", proposedUnits={"V_0": volt, "R_H": meter**3/coulomb}, label="Fit für 10 mA")
p2["20"].fitSym("V_0+R_H*B/meter*20*ampere", proposedUnits={"V_0": volt, "R_H": meter**3/coulomb}, label="Fit für 20 mA")
p2["30"].fitSym("V_0+R_H*B/meter*30*ampere", proposedUnits={"V_0": volt, "R_H": meter**3/coulomb}, label="Fit für 30 mA")
p2.showAsFigure("fig:2", "Gemessene Hallspannung $U_H$ in Abhängigkeit von der magnetischen Flussdichte $B$ bei verschiedenen Strömen $I$ sowie Fits nach Gleichung \\ref{eq:fit1}. Es wurde p-dotiertes Germanium verwendet.")
END QASDAD \fi

\subsection{Versuchsteil 3}
\iffalse BEGIN QASDAD 53
#t = readFile("data/3_1.txt")
#t.add(calcColumn(t, Equation.fromSympy("T=273.15*kelvin + U_T*100*kelvin/volt")))
#p3 = Plot()
#p3.add(t["T"], t["U_H"])
#p3.showAsFigure("fig:3", "1")

#t = readFile("data/3_2.txt")
#t.add(calcColumn(t, Equation.fromSympy("T=273.15*kelvin + U_T*100*kelvin/volt")))
#p3 = Plot()
#p3.add(t["T"], t["U_H"])

#def funcSI(x, p_s, n_0, E_g, k):
#	fac = 0.140*0.03*1000/(1.6021766208*10**-19)
#	term = np.sqrt(p_s**2/4+n_0**2*np.exp(-E_g/x/(1.38064852*10**-23)))-p_s/2
#	return fac * (p_s + term*(1-k**2))/(p_s + term*(1+k**2))**2
#x = np.arange(min(t["T"].rawData), max(t["T"].rawData), 0.01)
#y = []
#for x0 in x:
#	y.append(funcSI(x0, 2.6214*10**19/0.005, 4*10**16, 1.4*10**-20, 0.8))
#popt,pcov = scipy.optimize.curve_fit(funcSI, t["T"].rawData, t["U_H"].rawData, p0=(2.6214*10**19/0.005, 4*10**16, 1.4*10**-20, 0.8))
#y = funcSI(x, *popt)
#p3.ax.plot(x,y,label="fit")

#p3["default"].fitSym(eqhtfit, proposedUnits={"E_g": joule, "k": 1, "n_0": meter**-3, "p_s": meter**3/coulomb**2}, p0={"E_g": 1.4*10**-20*joule, "p_s": 4*10**16*meter**3/coulomb**2, "k": 1.8, "n_0": 10**25/meter**3}, fakeFit=True, contextDontCheckUnit=True)
#p3.showAsFigure("fig:3", "2")

t = readFile("data/3_3.txt")
t.add(calcColumn(t, Equation.fromSympy("T=273.15*kelvin + U_T*100*kelvin/volt")))
p3 = Plot()
p3.add(t["T"], t["U_H"])
p3.showAsFigure("fig:3", "Hallspannung $U_H$ am p-dotierten Germanium in Abhängigkeit der Temperatur $T$.")

#t = readFile("data/3_4.txt")
#t.add(calcColumn(t, Equation.fromSympy("T=273.15*kelvin + U_T*100*kelvin/volt")))
#p3 = Plot()
#p3.add(t["T"], t["U_H"])
#p3.showAsFigure("fig:3", "4")

#t = readFile("data/3_5.txt")
#t.add(calcColumn(t, Equation.fromSympy("T=273.15*kelvin + U_T*100*kelvin/volt")))
#p3 = Plot()
#p3.add(t["T"], t["U_H"])
#p3.showAsFigure("fig:3", "5")

#t = readFile("data/3_6.txt")
#t.add(calcColumn(t, Equation.fromSympy("T=273.15*kelvin + U_T*100*kelvin/volt")))
#p3 = Plot()
#p3.add(t["T"], t["U_H"])
#p3.showAsFigure("fig:3", "6")
END QASDAD \fi
\subsection{Versuchsteil 4}
Der Spannungsabfall $U$ am p-dotierten Germanium bei $I=30$ mA in Abhängigkeit der Temperatur wurde gemessen un in Abbildung \ref{fig:4} dargestellt.

\iffalse BEGIN QASDAD 54
t = readFile("data/4_2.txt")
t.add(calcColumn(t, Equation.fromSympy("T=273.15*kelvin + U_T*100*kelvin/volt")))
tf = Table()
tf.add(t)
tf.removeRows("U < 0.9")
#rawU = t["U"].rawData
#rawT = t["T"].rawData
#newT = []
#newU = []
#shift = 7000
#for i in range(0, len(rawT)-shift):
#       newT.append(rawT[i+shift])
#       newU.append(rawU[i])
#t["U"].rawData = np.array(newU)
#t["T"].rawData = np.array(newT)
p4 = Plot()
p4.add(t["T"], t["U"])
p4.add(tf["T"], tf["U"], lineName="sec", label="exp")
p4["sec"].fitSym(u5eq, proposedUnits={"U_0": volt, "E_g": joule}, p0={"U_0": 10**-5*volt, "E_g": 1.0*10**-19*joule})
p4.showAsFigure("fig:4", "Spannungsabfall $U$ am p-dotierten Germanium bei $I=30$ mA in Abhängigkeit der Temperatur, sowie ein Fit nach Gleichung \\eqref{eq:u5eq}.")
END QASDAD \fi
\subsection{Versuchsteil 5}
Der Spannungsabfall $U$ am undotierten Germanium bei $I=2$ mA in Abhängigkeit der Temperatur wurde gemessen un in Abbildung \ref{fig:5} dargestellt.
\iffalse BEGIN QASDAD 55
t = readFile("data/5_1.txt")
t.add(calcColumn(t, Equation.fromSympy("T=273.15*kelvin + U_T*100*kelvin/volt")))
p5 = Plot()
p5.add(t["T"], t["U"])
p5["default"].fitSym(u5eq, proposedUnits={"U_0": volt, "E_g": joule}, p0={"U_0": 10**-5*volt, "E_g": 1.0*10**-19*joule})
p5.showAsFigure("fig:5", "Spannungsabfall $U$ am undotierten Germanium bei $I=2$ mA in Abhängigkeit der Temperatur")
END QASDAD \fi
